返咗廿幾年耶和華見證人，你問我答。

答到盡答

點睇

點解唔慶祝聖誕節

係咪唔輸得血？

有幾個老婆

依家重返緊?
覺唔覺得瘋狂做末日預言但次次都錯好柒?

先利申：自己已經完全質疑呢個教嘅教條

唔慶祝聖誕係因為佢哋係聖經揾唔到證據表明12月25係耶穌出世嘅時分, 係1世紀其後嘅一啲宗教領袖為咗要為佢定一個日子加上去。

係

係，但已經冇心再返。
覺，但呢個係佢哋嘅核心教條，冇得唔理。

冇

覺得間教會點？

講人嘅話係好好人，同你三唔識七會請你食飯、生活難題佢哋會出面幫手。
但始終教會制度重視規律、生活細節要嚴僅根據聖經（教會）基礎，所以控制得好勁。

月薪定時薪？

但教義會唔會同出面嘅教會有唔同？類似異端？

香港有幾多耶證嘅人？

呢個當然嘅，按定義講係異端。

唔輸血、唔慶祝節日呢啲已經證明

E間野成日都話世界未日，話經歷過一戰嘅人會見到未日

粗略估計7000/8000

仲會唔會有其他好奇怪嘅規條？好想了解多D呢種教會

近排出動密左 成街都見

【利三17】「在你們一切的住處，脂油和血都不可吃；這要成為你們世世代代永遠的定例。”」

舊約律法規定「脂油和血，都不可吃」（利三 17），但你哋只係遵守唔食血，甚至延伸到禁止輸血，點解忘記咗禁止吃脂油嘅吩咐？

叛教
唔理你殺人強姦放火、唔認同教條、定係唔小心食咗豬紅/輸咗血、還是唔小心去咗你個frd個生日，一律視為叛教。

但係審你之前要過一個由教會長老們組成嘅聽證會，認錯有得翻轉頭，唔認就視為叛教者。

教會規定教友唔准同叛教者接觸，無論你係朋友、同事、兄弟、父子。一定咗就要斷六親。除非你其後想「悔改」。

呢個教條比較大爭議，因為有唔少新聞報導咗係導致到家破人亡。無錯，係亡。

企街派刊物個班係咪義工?
見佢地平日都派好似唔駛返工咁

係，冇錢收。

有咩名人係呢個教

開名PLX

明白 唔該晒巴打
希望你早日脫離呢間教會

搞過幾多個細路

點解會返

有冇打飛機

咁叛咗教會點？
有咩懲罰？講到好恐怖咁。

Michael Jackson, Fast and Furious 嘅 Letty, 美國總統Eisenhower, 第一集 Iron Man 嘅 Rhody

香港名人鍾楚紅，同佢傾過計

有

家族信仰濃厚

有冇香港名人

有冇見過耶和華

聖誕節係太陽神出生日

點解當初要入教？
既然而家咁質疑，有冇諗過離開？
有冇人想離開但走唔到？
身邊既人有冇因為呢個教而做d好荒謬既事？

因為屋企人係。
有諗過，但心理上代價大。
荒謬事有，唔講咁詳細，主要係因為唔輸血差啲死咁滯。

你屋企第幾代開始係？

應該阿婆個代

你宜家算唔算叛左教？

啱啊，其實輸血係比較多破綻。

但我姑且用佢哋嘅角度答。

「包括摩西十戒，我哋唔會跟從舊約裏面嘅規定。」

算，我食得屎

你叛教咪同屋企人反面？

點睇錫安教

唔輸得血咪姐係有意外做手術都唔得

佢哋可能唔想，但規矩上係要。

但有講過家人可以有有限度嘅接觸。

佢哋會尋求唔輸送紅白血球嘅方法。

On9

會唔會想番正常教會？

咪係
屌你返左廿年都答成咁你都幾失敗
教完你幾課都應該要答到佢地唔慶祝異教節日啦

利申返過10幾年

你阿婆死左時，會點處理？

你阿婆死左時，你地會點做？

會唔會考慮返番正常教會

冇，都係噉。

Pagan custom 我都知 ，但除咗太陽神呢個理據佢都有歷史追索點解要係12 25

有冇話按咩標準去決定遵守邊啲丶唔遵守邊啲？🤔

想知香港醫院有無準備一套唔輸血嘅嘅醫療方案俾你哋

佢唔係搵唔到證明點解係1225
係搵到證據證明唔係1225

有無聖經支持？定係拎信與不信不可共負一x出嚟？

有啲宗教滿天神佛，好似印度教咁，每一日都可能撞正佢哋嘅神嘅生日，上面話唔慶祝異教節日，即係任何嘢都唔可以慶祝？

醫學界好似係有針對耶證人唔輸血呢個問題研發醫療方案。

但聖誕係擺明因為太陽神而嚟，我覺得唔慶祝算合理

其實你JW個官方網站都有講

天葬

有無好成功Ge人？

咁你屋企人仲信緊？

上面答左鍾楚紅

咁你意外流左好多血十輸唔得點搞

泛指有錢有成就嘅都多
窮都有
乜人都有

死，「樂園」再見

如果醫院幫你急救唔知情下輸左血咁又會點

關於慶祝聖誕節，就算非耶證嘅教會都有分歧

佢哋贊同慶祝聖誕節，原因有兩個：根本唔知道耶穌幾時出世，另外，聖誕節係源於一個敬拜太陽神異教嘅節日

關於呢個問題，或者可以套用保羅嘅話：

「有人看這日比那日強，有人看日日都是一樣，只是各人心裡要意見堅定，守日的人，是為主守的，吃的人，是為主吃的，因他感謝神，不吃的人，是為主不吃的，也感謝神。」（羅十四5-6）

「所以不拘在飲食上，或節期、月朔，安息日，都不可讓人論斷你們，這些原是後事的影兒，那形體卻是基督。」（西二16-17）

由以上嘅經文，或者睇到對係咪慶祝聖誕節有下面兩個建議：

1. 唔好彼此論斷。呢個係保羅要強調嘅，慶祝嘅人，如果為咗基督，就應該抱住感謝嘅心慶祝；若果唔慶祝，都唔好論斷慶祝嘅人，因為始終呢啲都係相對嘅事情，應該彼此尊重

2. 以基督為主角。對於慶祝聖誕節嘅信徒嚟講，我哋可以套用保羅在喺歌羅西書嘅說話：「聖誕節原是後事的影兒，那形體卻是基督。」喺聖誕節不斷嘅商業化嘅時候，教會應該反醒，真正嘅主角係基督，我哋嘅慶祝活動，應該以基督為我們嘅中心，咁先係真正值得慶祝嘅聖誕節。

貪戀別人的妻子...落得地獄

點解信教都要揀個異端教，唔信正統啲嘅基督教or天主教
定係你地唔知自己係異端？

其實佢哋個定義好清晰，凡節日係追索到有宗教習俗根源都係唔得㗎啦。有Pagan Custom都唔慶祝得。

唯一可以慶祝係耶穌受難紀念、結婚週年

聖誕節本身係紀念太陽神嘅生日 耶證除咗耶和華 其他都係偽宗教 十戎話不可拜假神 加上耶穌真正生日其實係大約秋天 所以佢地唔慶祝聖誕

係咪係街兩隻手拎份傳單個啲

每年幾多新教徒加入?

為左啲咁既野要離棄家人，真係荒謬。

我都返過20 年 師兄

其實佢都係唔俾輸血最大鑊，其次就限制同非教徒嘅親密關係，唔係都冇乜特別，節日嗰啲你本身有宗教信仰都會被禁止慶祝其他宗教嘅節日喇。

我都想，但細細個嗰陣點知信仰對人係可以深到成為生活嘅基礎？

異端個意思只係話個宗教/派系教條同大眾接納嘅唔同，所以先噉叫。所以耶證會直程否認自己係基督教/天主教，噉理論上就唔叫做「基督教嘅異端」

依家仲多唔多後生嘅入？

何謂「樂園」

我細個開頭都係跟見證人
不過已經冇理佢哋
但係點解你返咗20幾年先懷疑

點睇得出一個人係真信定假信呢個教

自己心裏分析過，香港/亞洲地區一定唔會上升，始終香港無神論多，其他大多數拜神（多神論）多，或者已經係基督徒。耶證反對自己教以外嘅宗教，香港人會接納唔到。

但佢哋有數據講發展中國家係有明顯上升。

我讀中四五已經懷疑緊，而家返係唔上心噉返/同frd傾下偈噉

你翻開邊間
好細個都有翻開
不過人大左忙左真係難抽空去翻教會

捐完血 輸血嗰陣用翻自己包血 算唔算破戒

耶證認為世界會有末日，末日後信徒會享永生，而呢場「屠殺」幾億不信者嘅末日，呢個地方會成為樂園。

諗係真係勁似啲反烏托邦電影

1. 普遍基督新教教會都主張主耶穌恩典係無限，如果肉體係信主後軟弱犯罪，誠心悔改都可以得到主嘅原諒。
想問耶證喺信後犯罪處理上有出入嘛?

2. 好似睇過本耶證刊物話耶穌係天使長米迦勒，可以講少少嘛?

3. 教義唔信父子聖靈三為一體? 師兄點睇。

點解仲返？考唔考慮返正統基督教教會？

脫教需唔需要經過聽證會？因為摩門教需要

你有仔女嘅話會唔想/迫佢地信教？

聖經點解冇恐龍

如果直接返基督教教會，會點？

可能同退學一樣
可以自己唔返
可以同學校正式講唔返

1. 耶證始終係呢方面同新教冇分別，主張耶和華大愛寬容，悔改可以返轉頭。只係犯罪處理上會做到好有程序、好出面。

2.
＂猶大書第9節稱米迦勒為「天使長」，即首要或主要的天使。天使長一詞在聖經原文裡從沒有以複數的形態出現。聖經還有一節經文提到天使長一詞，就是帖撒羅尼迦前書4:16。保羅在這節經文描述復活了的耶穌，說：「主［耶穌］必親自從天而降，帶著發令的呼喚、天使長的聲音、上帝號筒的響聲。」經文顯示耶穌基督是天使長，即首要的天使。＂

3. 耶證相信父子聖靈係獨立個體，父係耶和華（上帝、神、創造主），子係耶穌（被認為係天上嘅君王），聖靈（純粹係上帝/耶穌創造、行神蹟等等時使用嘅力量）

我點睇？呢個問題如果我改信正宗基督/天主教可能會好好關心，但呢一刻我真係唔 care

最近有套戲講呢個個案

係咪生日都唔撚俾慶祝

多謝巴打解答，經文上嘅理解出入，我認為唔影響救恩。
即係2, 3 唔會影響你信唔信神。
反而想問多少少1，意思係會有類似天主教搵神父告解環節? 犯咗罪唔可以就咁祈禱同神認錯?

咁有錢果班 會唔會 睇住窮果班
即係介紹佢地做份好工

告解係有嘅，就噉祈禱認錯啲教徒都重以為你係叛緊教，因而繼續同你斷交。去到長老宣佈你已經悔改，噉先叫返咗嚟

你地有人造血技術點解唔同人分享

教內有無傳過性醜聞?

啲教友理智嗎

規定未婚嘅唔可以一男一女共處（理得你室外定室內 ），交往可以一班。

所以衍生嘅問題係，如果一男一女想拍拖一定要揾frd一齊行街。

耶兄相信係無天堂依樣野， 因為聖經無講， 死咗既人就會等到審判日降臨

身邊有，但都「悔改」翻返嚟

小學嗰陣有心理壓力，中學已經idc

雖然大部分耶和華見證人接納禁戒血，但是仍有一些信徒不完全贊同。無論是現今醫學界抑或是耶和華見證人，這對血的觀點都存在讚揚和批評的聲音。有鑑於耶和華見證人的宗教立場，促進了不使用血的醫療方式和血液替代品的應用。[1]

啱啱睇到用馬血

其實點解會比人話係邪教呢??
我十年前番過一年

你地班耶和華見證人見證過耶和華嗎？

耶和華兄弟會呢

我老母都返咗廿年 從來冇聽過要斷六親，相反佢地仲好樂意俾機會非信徒，唔會一炮叫你死開 反而會不時寄下啲守望台（宗教雜誌）俾其他人睇

如果要斷六親 我全家得我老母信咁咪俾人迫拆家？好多教友另一半都唔係教徒，佢地聚會嗰時不時都會教大家點樣對待另一半，例如話唔好同另一半嗌交同辯論，咁會反而激起佢哋厭惡情緒。相反要用一啲溫和啲嘅用語，或者係日常生活中無意中帶出啲道理咁

我自己都由6歲返到16歲，畀我感覺係一個好溫和嘅宗教，啲人都好好，又唔會逼你捐獻，唔明白你點解講到咁激進

幾錢一個月

信埋D on9野

全家人都on99

國外有case講有位女教友不知情下被輸血，結果起訴咗個醫生，好似告得入

見到好多鬼佬鬼妹做長老
啲鬼妹易唔易溝 有無淫亂野 又或者返教會D港女點

入嚟睇三國人物！有未

有咩淫亂野

我係基督徒，但沉迷於婚前性行為，應該點做

有鬼妹frd，但大家知底線所以唔會做啲乜。

入教，每個月傳道超過50個鐘，噉可以貼錢你去。

無得扑野?

唔輸血點會係異端

點睇殺人放火之後信耶教就可以上天堂?
好人唔信就要落地獄

講緊離教者啊

唔輸血=專業失當
輸血又要俾人告

呢個係finance 問題，耶證總部用咗好多錢係全球起聚會所，現時嘅速度係一星期係2間、用錢係其他國家起分部、對教會做災後人道救援、印刊物。

香港得工廈係因為用塊空地起嘢真係唔抵，香港嚟講。

正統就係正統？笑傲江湖d名門正派

佢哋信上帝大愛，唔會整個地獄黎折磨人。
天堂就有，部份生前虔誠事奉嘅人會上去，其他會等復活

咁耶證點睇件事 坊間有啲教會咁講

係好似嗰陣話為咗避免羅馬政府打壓基督教於是將興祝耶穌生日既日子同羅馬宗教太陽神既生日擺喺同一日 耶穌其實好似係六月出世

全血就一定唔得 如果係輸其他血液成份就視乎本人接受程度

我覺得最麻煩係佢地會要求你揾返弟兄姊妹結婚 之前見到幾pair都姊弟戀 女大過男10年有凸

不過我覺得耶証有樣優點就係認真同啲人真心啲 你返教會同受浸唔係hea下hea下就算 每個禮拜都要返 返少日即刻有弟兄姊妹打電話揾你 一年又有幾次大會 一上就上足幾日full day 平時又有傳統訓練班要出黎present 好過好多教會求其阿豬阿狗都係基督徒

利申 老母係見證人 自己細個有讀過差唔多10年聖經

食牛排係咪要Well Done?

唔得，好難咬。

同鳩fingfing唔點講教義去識fd、玩既教會比
你會傾向邊邊？

係，至少我嗰個圈子嘅都係。
8成2成差唔多

教義嚴都ok，但唔好去到思想/生活控制呢個level就ok

當然得，自己都見過一pair 20年差嘅姊弟戀。佢地話享永生後會復青春，所以到時唔會係問題

算唔算係一份工作? 人工幾多?

全職做可以呃飯食

想問下有陣時係商場甚至洗樓式嘅傳教係咪都係見證人定係其他異端

洗樓係，商場睇你見到咩，企喺個stand渣住雜誌嗰啲係。

有，佢私底會同我爆粗同講淫嘢。唔知係咪20年嚟建立嘅直覺，識得睇邊啲係真信同唔想再信。

我細個返過呀屌，個個星期日朝早比老母拉去九龍灣返，好撚慘

更正你：

1.唔係一世紀，係4世紀
同天主教成為羅馬國教同期。

2. 12月25日原本係太陽神節，同星期日（Sunday) 一樣係關太陽神事。

呢樣由訂佢做聖誕嗰陣已經知。

利申：耶

廿幾年前要全職傳教，大部分人只可以做part time 糊口。依家仲係唔係？

咁樓主同所有信徒應該都唔可以食肉

唔會咁多on 9野

魔門教唔係咁囉，要脫教=需要通過聽證會，唔係走唔到，佢地會不停騷擾你

即使係傳統教會，一直都係話聖誕節係記念耶蘇出生嘅日子。根本冇人知耶蘇邊日出世。

有紋身可唔可以入會

廿幾年前佢哋成日話用無血漿手術（可能記錯個名）代替輸血

冇明文規定，但都係建議利用單身嘅機會信奉，所以好普通地，好多都30頭先結。

根本一定唔係北半球冬天

屌佢老母臭閪

我老豆當年比班長老水撚左唔讀大學 話咩大學係魔鬼 讀左大學就會返少左教會 到我老豆後來醒覺 少去聚會 就好似咁比人公審 咩fd都冇哂

依個垃圾教執撚左佢啦

正唔正統當然唔係我決定，係講緊解讀聖經嘅方法

基督教係用最忠於原著嘅方法解讀，但其他異端教就會用自己嘅方式去解讀甚至刪改，即係如果原文同佢地教義唔一樣，就會改用其他字眼去就返自己，所以先會叫佢地做異端

冇話邊啲教係好啲，只不過解經上面真係有分正唔正統，大家都係用同一本聖經，點解冇啦啦要改左佢去就自己？

之前返過一段日子, 直至後期, d長老不斷暗示我係時候要受浸
好唔鍾意呢種被逼去信的感覺, 就走左, 樓主你當初有無試過咁?

Cristiano Ronaldo

「基督教係用最忠於原著嘅方法解讀」呢句我有保留。其實仲有好多爭議。

Ching 對正統同異端嘅定義同我諗嘅一樣。

刪改呢個問題主要係歸於人嘅傲慢，俾人發現咗自己詮釋嘅聖經有錯漏，唔會怪自己，只會以其他經文去駁返，甚至細規模編寫屬於自己嘅聖經，呢個亦都係耶證嘅做法。

當時太天真

應該咁講，冇加添亦冇減少

當然，聖經係古卷，冇人可以100%正確詮釋，但唔會基於自己嘅理念去詮譯，基督教係base on聖經嘅教，只會跟隨唔會質疑，所以比較可信

呢個真，嗰陣我報U都好彩開咗眼，唔係而家實渣兜。

做乜唔理我

唔係呀 成30年都有 仲叫緊人唔好讀大學？ ching可能同我老豆同一個堂

Sor頭先食緊飯

識百幾個基督徒（唔分派別）都淫底啦，你想我點答

成日call g ?

咁驚血，女人M到係咪要逐出教？

無，同女朋友（非耶）

你點樣可以堅定自己決心
因為我想帶我女朋友返
但我咁樣無得以身作則
為佢做唔到見證
逐漸佢就會challenge我所有野
好辛苦

咁唔好成日互上對方屋企囉

耶蘇是咪好靚仔

一定唔係靚仔，聖經話佢無佳形美容

係天主教畫得佢超白超靚仔

應該唔差啦
上帝決定既
太樣衰傳唔到道
加上洋腸

以為你派膠添sor

咁你咪自己解決？

樓主有冇拍過拖

耶和華見證人有無要求十一奉獻

點會假膠
我相信好多男基督徒應該都有我依個問題啦
但多數都係不渴望傳道，信心唔堅定+淫
所以唔會好苦惱
但我係渴望傳道，信心堅定，但就係衰依樣
我仲要做好多青年人工作
我有時都會係到諗，我有無資格教佢地啊
等等

12月25係太陽神節 舊時啲人用呢日當左係基督降生嘅日子 比喻基督就如太陽 為黑暗嘅世界帶來永遠嘅光明

你對比下你用緊果本聖經同人地果本有咩分別先

食左幾多處女？

俾唔到啲咩意見，始終我係冇晒佢哋所謂嘅屬靈氣質，亦唔想要返。
但如果你好想佢入去，而佢又ok嘅，咁你咪決絕戒囉。
睇下啲戒J Post。

但想人入去嘅，真係希望你係完全 0 誘導。去到佢肯主動話想跟你返聚會，噉先算。

基督教真係好撚偽善
成日全知全能全善
點解唔幫下喺非洲 中東受戰亂影響嘅小朋友
我地喺香港出世就冇病冇痛咁成長
公平？

耶證係咪唔畀人做紀律部隊？ 入學堂果段時間根本冇可能去到聚會

溝女易唔易？

點解要著西裝？

巴打受浸未？ 翻緊邊頭？

部份係，耶證認為自己「不屬於呢個世界，呢個世界係撒旦嘅制度下產生」，一切直接為國家/地區作貢獻嘅事都唔准，所以衍生到政治參與、當兵都唔得。加上紀律部隊去到極端情況下要開槍，所以佢哋會避面呢啲工種。

但非紀律部隊嘅公務員係ok，因為唔使渣槍。

補充，因為唔可以當兵，所以韓國/新加坡呢啲要服兵役嘅國家會有好多教友坐監。

冇 d書基本上送畀你 如果經濟有難題有人幫你添 通常d人都係拎得太多書唔係幾好意思先捐返幾十蚊

係 因為拎槍 佢地係一班完美主義者 盡量避開d容易踩界嘅野

但消防 救護就冇問題 如果涉及到血 其實佢都係要睇你自已良心 你可以選擇的

清，你重有冇信

唔可以當兵嘅原因有2 個 一係唔想大殺戮 2係唔想干涉世界嘅政治 佢地講到一句凱撒之物要還畀凱撒 姐係唔干涉唔服從呢個唔完美制度嘅統治 係佢地眼中真正嘅統治者係耶和華 所以佢地真係寧死不屈

冇返 其實覺得煩 同埋自已都唔鐘意守規矩

點解你果段利未紀唔係咁
你係邊個網到抄出黎?

識唔識一個叫x炳倫嘅美籍華人？唔記得係咪姓陳。

有冇留意到本聖經叫新世界譯本？係耶證自家出品

其實主要係啟示錄 3位一體 同埋冇天堂地獄呢個觀念 佢地會好詳盡咁解其實係普遍人繹錯咗 而佢跟返希伯來文同希臘文解讀確實係有根據 for example其實天堂地獄根據希伯來文係一個比喻 地獄解永遠嘅毀滅 咁成件事就唔同咗 所以佢咪會畀人話異端

我應該知邊個，聽過佢演講

係 但有邊本譯本唔係由一間野出黎?
原文又唔係中文

因為佢個繹版唔跟主流神學 所以畀人話邪教 但其實有根有據咁解讀先似真

睇人點睇啦 信仰呢d野冇死 佛學望人到彼岸 哲學叫人搵真理

耶穌出黎傳道果陣都有所謂既"正統"教會
都係視耶穌為邪教
太多人盲信

啲女易唔易食
未結婚扑野係咪要去告解
係咪做親啲唔做得既野告解就可以當冇件事

幾時去中東傳教

諗撚多d

聽講信教嘅人係唔可以同啲唔信教嘅人一齊拍拖
係咪真？

人工係咪要全部交比教會？

有冇群交

冇強迫性捐獻 而且唔鼓勵高調捐獻

「你們要小心，不可為了讓人觀看而在人前行義+。要不然，你們就得不到天父的獎賞了。 2 因此，你施捨+的時候，不要在你前頭吹號+，好像那些虛偽的人在會堂和街上所做的，想要得人的榮耀。我實在告訴你們，他們已經得到全部的獎賞了。 3 你施捨的時候，不要讓左手知道右手所做的， 4 這樣你就是暗中施捨。你父親暗中觀察，就會回報你+。

例如呢？

去你個frd生日有咩問題？

錫安教都係租工廈單位同租九展starhall

網上個書庫係冇嘅，重有預言二戰後會末日嗰次都冇。
中央長老團（耶證全球最高層嘅嗰班人）有長老離教嗰件事都被和諧。

樓主仲有信幾多教條？

舊教友
細個跟老豆老母返左十年左右
本身都信
後來變左不可知論者

點睇十四萬四千人呢樣野

點解明知係邪教仲會去返

畜力瘋狂犯規

lm

幾歲被評定為弱智？

真係要決心既
公開認罪囉

公開

有傳道人認個自己以前成日打丁